傳蔡若蓮任副局「摑選民一巴」

傳蔡若蓮任副局「摑選民一巴」

15,212

適中字型較大字型

■蔡若蓮去年出戰立法會教育界得票僅28%。資料圖片

【本報訊】去年在立法會教育界選舉落敗的教聯會副主席蔡若蓮，盛傳將出任教育局副局長。消息激起千重浪，教育界迅速發起網上聯署，反對現任左派學校福建中學（小西灣）校長的蔡擔任此職，半日內1,857人聯署響應。教育界議員葉建源表示震驚，狠批候任特首林鄭月娥等同「摑（教育界）選民一巴」。
《星島日報》昨報道，政府已敲定由蔡出任教育局副局長。蔡去年出戰立法會教育界得票僅28%（1.8萬票），教協葉建源挾4.6萬票當選。若消息屬實，這是繼2012年於立法會敗選的劉江華出任政制及內地事務局副局長後，另一個「敗部復活」的建制中人。

立會教育界選舉曾落敗

有教師昨中午發起網上聯署，反對蔡出任教育局副局長，截至昨晚9時30分聯署人數升至1,857人。聯署聲明指，教聯會轄下的國民教育服務中心，曾被揭出版令全港譁然的《中國模式》洗腦教材，質疑由紅色組織副主席掌管教育，必令公眾失信心；聲明又指，蔡在立會選舉大敗，反映其能力、政治取向未獲大多數支持，敗選反而可晉身問責官員，是對選民的公然侮辱。
立會選舉期間，蔡曾發表多項爭議言論，包括公然支持國民教育，指「國民教育係基礎教育好重要嘅一部份」；在選舉論壇上避答是否支持梁振英連任，又反問此事「同教育有乜嘢關係？」蔡亦被對手葉建源投訴選舉違規，包括多次未申報網上選舉廣告及在被禁拉票的範圍派卡片，最終選舉主任證投訴屬實。
蔡若蓮曾於教育局任職高級課程主任，2013年轉任福建中學（小西灣）校長。她2008年起出任教聯會副主席至今，但在教育界一直寂寂無聞，至兩年前才忽然冒起。教聯會一直被指有意培育蔡，她毫無幼教經驗卻擔任教聯會「幼教薪酬關注組」召集人，《教聯報》經常報道其消息。
蔡去年以獨立身份出戰立會選舉，但競選期間被揭獲教聯會人力、物力支援，屢被質疑假獨立，蔡當時回應稱從無隱瞞。
■記者周婷

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

上一則

白韞六留任恐損廉署公信力

下一則

袁國強：健康問題無礙履行職務

抵啦